
Уставновка:

    1) Если не установлен nvidia-docker2, то сначала установить его https://docs.nvidia.com/datacenter/cloud-native/container-toolkit/install-guide.html#docker
    2) Добавить в /etc/docker/daemon.json строку "default-runtime": "nvidia" как описано в 
    https://docs.nvidia.com/datacenter/cloud-native/container-toolkit/arch-overview.html
    Components and Packages > nvidia-container-runtime
    3) systemctl restart docker
    4) git clone https://bitbucket.org/ilshat123/api_ner/src/master/
    5) Скачать файлы:
    scp -r -i yourkey.pem ubuntu@109.248.175.168:/home/ubuntu/files/master/backend/bert/bert_models /LOCAL/backend/bert/bert_models   
    scp -r -i yourkey.pem ubuntu@109.248.175.168:/home/ubuntu/files/master/backend/bert/ner_outputs /LOCAL/backend/bert/ner_outputs   
    или 
    скачать все файлы из https://drive.google.com/drive/folders/1Dox-61EaxFRWYeAK-QI60zA3FELyrkhb
    закинуть обе папки в backend/bert
    или 
    rclone copy remote:/results/bert_data/bert_models backend/bert/bert_models
    rclone copy remote:/results/bert_data/ner_outputs backend/bert/ner_outputs
    6) В результате в папке backend/bert должны лежать bert_models и ner_outputs

Запуск:

    1) cd backend
    2) docker build . --tag dj_dock
    3) sudo docker run --name container1 -p 8017:8000 -v /home/ubuntu/files/master/backend:/app -d dj_dock
    4) docker exec container1 python3 manage.py makemigrations
    5) docker exec container1 python3 manage.py migrate
    
    через docker-compose(на данный момент отключил)
    1) на хосте должно быть установлено nvidia-docker2
    2) зайти в compose
    3) docker-compose up -d --build
    4) docker exec template-django-backend python3 manage.py makemigrations
    5) docker exec template-django-backend python3 manage.py migrate

Проверка работоспособности DEMO:
    
    1) Открыть 127.0.0.1:8017/bert_api/demo
    2) Ввести ["Первые вакцины вкололи 5 дней назад, будем скидывать сюда результаты анализов и мониторить образование антител", "Через 2 недели обычно сдают", "Не рано?", "Если денег не жалко", "Есть примеры, уже появлялись", "Может сразу добавить в закреп какие анализы правильные и в каких лабораториях их можно сдать", "чуть позже добавим", "Ну тут две цели:\n1) Помочь поисследовать вакцину - в этом случае чем больше людей сдаст анализ и чем чаще будут сдавать - тем больше точек и лучше, но это в любом случае не очень дешево.\n2) Посмотреть, как получилась прививка - это лучше сдавать уже после второй дозы, контрольный срок разработчика вакцины - 42й день после первой прививки.", "Я лично хочу сдать перед второй дозой и через 3 недели после второй. Чтобы посмотреть, как буст прошел.", "я буду сдавать через 2 недели и через 4 недели", "Скопировал из чата добровольцев информацию про результаты.", "А как будем результаты показывать: только после того как сдадим на 42ой день от первой дозы, или промежуточные тоже будем? Не засорим ли лишней инфой чат?", "Так эта группа гражданкой вакцинации?", "если вы укажете, когда сделали, когда сдали - нет, не засорим, это хорошо ляжет на график", "это группа результатов гражданской вакцинации.", "Ок, в добровольцы  можно не писать, чтоб не засорять", "Сюда, что кидаем, тока результаты?", "да непонятно пока, результатов еще неделю-две не будет :)", "Ну, я думал тоже недели через две первый сдать", "Вчера только укололи", "И возможно будет при дробной подаче результатов + побочек чертить графики  индивидуальных антител? Я не математик, мне непонятно."]
    3) Run
    4) Через некоторое время внизу появятся сообщения с сущностями

Проверка работоспособности API:

    1) Формат ввода: {"texts": ["text1", "text2"]
    2) curl 127.0.0.1:8017/bert_api/entities/ --request POST --data '{"texts": ["Первые вакцины вкололи 5 дней назад, будем скидывать сюда результаты анализов и мониторить образование антител", "Через 2 недели обычно сдают", "Не рано?", "Если денег не жалко", "Есть примеры, уже появлялись", "Может сразу добавить в закреп какие анализы правильные и в каких лабораториях их можно сдать", "чуть позже добавим", "Ну тут две цели:\n1) Помочь поисследовать вакцину - в этом случае чем больше людей сдаст анализ и чем чаще будут сдавать - тем больше точек и лучше, но это в любом случае не очень дешево.\n2) Посмотреть, как получилась прививка - это лучше сдавать уже после второй дозы, контрольный срок разработчика вакцины - 42й день после первой прививки.", "Я лично хочу сдать перед второй дозой и через 3 недели после второй. Чтобы посмотреть, как буст прошел.", "я буду сдавать через 2 недели и через 4 недели", "Скопировал из чата добровольцев информацию про результаты.", "А как будем результаты показывать: только после того как сдадим на 42ой день от первой дозы, или промежуточные тоже будем? Не засорим ли лишней инфой чат?", "Так эта группа гражданкой вакцинации?", "если вы укажете, когда сделали, когда сдали - нет, не засорим, это хорошо ляжет на график", "это группа результатов гражданской вакцинации.", "Ок, в добровольцы  можно не писать, чтоб не засорять", "Сюда, что кидаем, тока результаты?", "да непонятно пока, результатов еще неделю-две не будет :)", "Ну, я думал тоже недели через две первый сдать", "Вчера только укололи", "И возможно будет при дробной подаче результатов + побочек чертить графики  индивидуальных антител? Я не математик, мне непонятно."]}'

